<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://midoriowls.github.io</id>
    <title>Midori&apos;s Blog</title>
    <updated>2022-05-14T10:16:14.338Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://midoriowls.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://midoriowls.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://midoriowls.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://midoriowls.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, Midori&apos;s Blog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[观影|5.8-5.14 不同年龄段的童话世界]]></title>
        <id>https://midoriowls.github.io/post/guan-ying-or59-515-bu-tong-nian-ling-duan-de-tong-hua-shi-jie/</id>
        <link href="https://midoriowls.github.io/post/guan-ying-or59-515-bu-tong-nian-ling-duan-de-tong-hua-shi-jie/">
        </link>
        <updated>2022-05-14T08:53:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>神奇动物系列第二、三部，福尔摩斯小姐（又名天才少女福尔摩斯）</p>
<p>电影评分系统满分五星 ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>神奇动物系列第二、三部，福尔摩斯小姐（又名天才少女福尔摩斯）</p>
<p>电影评分系统满分五星 ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</p>
<!-- more -->
<p><strong>神奇动物在哪里：格林德沃之罪</strong>（2018）<br>
⭐️⭐️<br>
想看3了但是突然发现2忘记看了，于是就在这周补了。<br>
剧情整体冗长无趣，没什么爆点。情节老套，几乎能猜出后续。老邓开头就剧透了结尾差评。结尾那个事件也整得挺无聊的。、<br>
但是像Newt喝复方汤剂扮作Theseus潜入魔法部正巧被Thesues看到这样老套的情节用在博人一笑的小插曲上面还是蛮有意思的，一星给的就是这些：兄弟相处、嗅嗅、皮克。<br>
还有半星给美丽的纳吉尼姐姐。<br>
至于GGAD感觉没什么有意思的点。<br>
Credence和莉塔相关的情节都很虎头蛇尾。<br>
最后的半星给霍格沃茨和海德薇变奏曲。</p>
<p><strong>神奇动物在哪里：邓布利多之谜</strong>（2021）<br>
⭐️⭐️⭐️<br>
虽然剧情仍然薄弱且老套，但是总体来讲比前作更有趣。有一些抓人耳目的新东西，比如麒麟。<br>
不过说到麒麟不得不说，最后选领导人的剧情有点扯。中期在德国魔法部有声援游行的情节，渲染得挺狂热的。所以我当时以为麒麟往谁那里走算是一个类似于选举前演讲，看看谁讲得好，但是最后还是公投。然而导演狠狠打了我的脸：最后的选举完全是只看麒麟往谁那里走。<br>
格林德沃和一个华人男性和一个漂亮姐姐三个候选人可能要选的不是领导人，而是迪斯尼公主。格林德沃因为自己没能当上公主而十分气愤和被麒麟认可了的公主邓布利多打起来（不是<br>
GGAD有意思的点也就开头那一会儿会儿，以及最后血盟破了，格林德沃对邓布利多喊的那句：（除了我）还有谁会爱你，邓布利多。这句台词真的太好了。<br>
兄弟组细节好嗑，有牵手手，女教授很帅，麦子叔很帅。嗅嗅、皮克，霍格沃茨和海德薇变奏曲也都正常发挥。<br>
总体来说还是喜欢的，毕竟没有人不喜欢魔法。</p>
<p><strong>福尔摩斯小姐</strong>（2020）<br>
⭐️⭐️⭐️<br>
一句话概括：给小孩子看的小妇人，女权主义童话故事<br>
故事发生在应该是19世纪末，让女性获得一定权益的改革法案刚提出，议会即将召开投票。女主角是福尔摩斯家最小的女儿，两个哥哥就是我们知道的那两个。夏洛克选角应该有受到BBC神夏的影响，不过还算有自己的特色。麦考夫的角色担当既不是原作智慧的大胖子也不是BBC的那种，在这一部电影里，麦考夫的作用应该是代表父权。<br>
是的，麦考夫教训妹妹也就是女主的时候，是那种很凶的、想要控制她的人生的父权大家长的姿态的。并且有夸张，把麦考夫的脾气刻画得很差很差。我自己看到他说那句“我是你的监护人”的时候有点trigger到。<br>
说这部电影是童话故事是因为太美好了。女主角首先自己聪明，又有一个教会她一切重要的技能包括柔术的宗明的、思想先进的母亲，之后的冒险旅途中有王子也有仙女教母（指夏洛克），最后是一个完美的结局，事业上爱情上都是。<br>
不过立意很好，也都说得挺直白并且很有启发性的，比如革命女性对夏洛克说的：你对政治不感兴趣是因为你生活在一个完全适合你的世界里。结尾母亲对女主说：我不想让你生活在这样一个（就比较父权女性没有自由）世界里。<br>
所以成年人看稍微幼稚了一些，不过还不错。十三四岁的小朋友看刚刚好。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>